二手樓爆恐慌拋售

新冠肺炎疫情重創樓市，業主恐慌低價拋售手持單位套現，有投資者單日連沽火炭駿景園兩伙，紅磡黃埔花園亦有單位劈價152萬元沽貨。此外，疫情拖累本月二手樓價下挫，十大屋苑中，佔八成呎價下跌，當中以東涌映灣園插5.1%最急。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑指出，本月大部分時間市況淡靜，睇樓活動急挫，買賣雙方觀望，負面情緒籠罩市場。

映灣園呎價萬元 月跌5%

以平均呎價統計，上述映灣園跌幅最急，由一月約11,072元，跌5.1%至本月約10,502元；其次為茶果嶺麗港城，亦顯著減少4.3%，呎價報13,407元。

至於錄確診肺炎個案的黃埔花園，最新呎價按月跌約2.7%至15,861元。屋苑近日再錄大手劈價。該行袁顯岸表示，12期6座高層D室三房戶，實用面積797方呎，開價1,480萬元，累減逾一成，售1,328萬元，呎價16,662元。

代理撐撤辣 助苦主套現

樓市在疫情下表現疲弱，他指出，政府應撤銷現行的額外印花稅，因現時社會及經濟千變萬化，假若有用家去年入市，但失業有套現需要，稅項就會殺錯良民，基層及打工仔最為受害。

此外，本月交投並未因做價回落而上升，十大屋苑期間共錄約192宗成交，按月少6.8%，佔半數屋苑交投回落。當中麗港城只有6宗成交，按月大跌68.4%最慘，其次的荔枝角美孚新邨也跌約48.4%至16宗。

部分持貨較多的投資者伺機減持單位，駿景園有業主單日連沽兩伙。世紀21奇豐周淑萍稱，1座高層C室，實用面積958方呎，三房連套房間隔，坐向開揚九肚山景，以1,200萬元售出，較市價低約150萬元或約11%，呎價12,526元。

事實上，樓價已步入下跌階段，差餉物業估價署資料顯示，一月份私人住宅售價指數報378.2點，按月再跌0.18%，已連續兩個月向下。而反映較近期二手價格走勢的中原城市領先指數，也出現連跌兩周情況，最新報178.11點，較對上一周跌0.38%。

萊坊執行董事及估價及諮詢部主管林浩文表示，差估署樓價指數滯後，未反映肺炎疫情影響，估計未來兩至三個月會繼續下調，預期住宅成交量在未來一至兩個月會下跌20至30%，有部分買家或伺機「執平貨」。以全年計，住宅樓價料會向下調整5至10%。

第一城跌到落5000蚊先講野

5000蚊一棟

同果班話口罩大貨已到嘅一樣...

冇事架冇事架
九成香港人已經有共識

「經過沙士，香港樓價唔會再跌架喇，
會跌嘅，不過唔會跌得多囉」

次次聽親都想笑

成個屋苑

知唔知咩叫恐慌?

人人都等第2次沙士重臨, 一係入市, 一係知沙士後都係會升返
今次隻野又MOSTLY殺退休層廢老ONLY, 者係對養家人負擔細左,
者係無得跌

第一城呢d 垃圾地方都萬7, 根本唔值, 跌多陣先啦

咁樣叫恐慌有睇過樓都知2手業主硬過碌鐵，好彩跌一兩間平少少出黎，即俾人掃

經濟再差3至5年，明白大愚搞唔到，樓價就有機會跌到較合理水平

15000已經大把人托市

咁你預計大跌幾多成？

再回贈五千萬

回贈要段間計

08年價影都未見，跌？

咁都叫跌

無錯，會跌返去03沙士德福價
樓主，你準備好未？

有排跌，沙士先吾洗一百幻第一城
印左甘多錢，比盡你二百幻
而家仲有成三百幻水位

大陸仔

唔願面對現實
就係肺炎會玩謝全球股市樓市
跌唔倒一半都唔當跌

趺果小小

賣左啦，早賣早享受

點睇依家未跌都重諗住strong hold既人

咁樣叫跌
唔好玩啦

美股咁就叫跌喇

驚西咩

根本無事 嚇鳩你班想買又等跌嘅野

幻書面鄉音 好好笑

咁真係唔多wo 跌得最勁果個先5% 其他2-3% 咁都叫恐慌？

樓主呢到有我頂住， 你走先！

無樓又望跌先買嘅人通常一世都係無樓，都老嗰陣時瞓街先後悔

早買早享受定係咪遲買平幾錢舊，要計埋你要幾耐供完先算啦

會唔會你先係比人笑個果
最慘係仲以為洞悉天機
但係你只係得傻笑到最後

我同事想轉樓 依個時間都話未驚過 寧願放係度唔租
都唔賣 睇定d話 cls

第一城仲同同康怡尺價一樣痴撚線

口裡說不

酸到

人地有樓佢想點就點啦，你估租租咩

加完加再打折一樣，跌條撚，哪有錢

搞到明日大愚 供地先跌下話
其實大愚真係唔錯 用晒政府庫房 攬炒 狗狗無人工加

如果係咁又唔見個中原領先指數淨係直線向上升或者橫行？😅

升5%就健康發展
跌5%就恐慌拋售

跌夠一半先話恐慌啦

咪橫行緊

咁你有能力入到咩？

就算經紀佬都話

個個信同沙士一樣
過後會升番
而家根本死唔跌落去

個個寧願放租
都唔賣

代理助苦主

岩岩先開始跌炸喎

你唸住佢一跌跌30% ？

講到經濟好好禁

仲係200萬以上既樓都唔可以話跌

上面條友講「會跌嘅，不過唔會跌得多囉」次次聽親都想笑
意思咪姐係佢覺得樓市會大跌

我回佢 咁真係唔多wo 跌得最勁果個先5%
意思就係叫佢唔洗見跌少少就衝出黎開香檳慶祝

我咁回佢有乜問題?
姐係你實牙實齒覺得而家最多跌5% 就代表未來樓市肯定會大跌?

你笑鳩人之前諗清楚自己笑緊乜先啦

黎個淘大2.0 三分一人口/40歲以上一半感染或者得

想樓價跌一定要搞大愚

傻啦 cut哂所有福利都會加狗人工

Lm

睇個標題重以為有果百單拋售個案

sad but true,說好的攬炒？我只係見到我哋攬炒，公務員popo仲加緊人工

跌極咪又係顛價

好簡單，業主做乜要賣樓先？

1. 大陸經濟泡沫爆破，班大陸投資者趕住散貨
2. 香港經濟衰退，失業率上升，有班人無錢供樓

支爆未？
香港裁員潮未？

再等下先啦

係真，如果有錢不如慢慢等
依家接貨9成死

有層樓都叫基層？

垃圾agent跌倒03年至出黎吠啦

都受控啦、繼續Gogogo

唔好交稅囉
平民炒到咁上下就發窮惡架啦

如果一直無交投 大家鬥企硬

係 所以要推空置稅

空置稅只限一手樓

d 岩岩上車既業主幾撚唔抵得有人會平佢1-2百萬買到層樓

過多幾個月可能日日拎個大鎚仔dup 9自己春袋

樓價唔會跌

好驚啊，快啲賣晒佢啊

你老母大陸閪
Show block user

恐慌?

搞完賣貴啲地咪一樣

過過經歷過sars 應該識玩架啦

當你比人炒，你重有無能力供樓先？

其實明日大嶼尤其係交椅洲人工島係好嘢嚟
一大片新造平地解決到好多問題

映灣園都只係跌嗰5%就話急插寫稿條友揸左好多貨？

9成按個啲

真係垃圾，第一經過以為公屋黎，個外牆好似牛肺咁

個市升番未呀?

到時真係$5000都一樣買唔起

你覺得有冇可能

跌到9千應該已經大把人入貨, 除非個疫情令到好多人失業啦

唔關經濟好唔好事
實績同心理係直接影響個市
就算經濟唔好啲人有信心個市一樣唔會跌

啲親戚個個計好盤數等入市
仲話依家個價幾抵
你點玩？

公道 d 好喎

真係未算恐慌 未算拋售就唔好用埋呢 d 形容詞啦

未到咁嘅地步就講定先

翻新晒wor

咪傻
無供應
跌乜鬼
當你有一日好多人都有樓住仲要話想住大d厭棄d舊樓個陣就會跌

不停出呢類型新聞先會跌 個個急放

其實上網有得自己睇成交同估價 ...

如果風氣真係咁大影響 過去嗰一年應該已經跌好多

經濟差未至於急跌

慢慢多移民盤同走資盤放就真

政府差唔多時間又出嚟暴力托一托

上上落落

如果出現暴跌呢 我地大家都應該驚條命仔

仲諗買樓 ?

大把有錢人準備曬接貨
唔好講話跌到5000
你跌到萬二萬三已經仆住買
而家到到都限飛
根本移民都無咩好地方選擇
業主都唔急住放盤
又點會崩盤式咁大跌

嘉湖仲係過萬蚊呎

身邊班八，九十後兩公婆月入最少八萬起，一年儲嘅錢夠供幾年樓。
個個呢一刻係諗再跌幾多就買多層收租或者換間大，唔係硬好都覺得個市真係好大承托力...

美孚一百萬七百呎先講啦！

個別業主買賣
見黃埔升133.3% 已見係垃圾文
恐慌拋售係齊齊落, 而唔係個別升跌就拎出嚟做文章

隔離POST話無可能跌, 我信

沙士點解樓價跌 主要係因為銀行

冇錯香港係經歷沙士，樓價都升返

但香港冇經歷過被美國制裁

跌極有個譜

將來既野話唔埋
但呢刻都仲係想掃貨既人多
減少少已經即刻去到貨

失業率升
未來4年供應2萬個單位以上
短中期都唔睇好

知唔撚知咩叫恐慌拋售....

次撚次睇到呢d post都覺得好好笑
你係有心買既 計得掂數咪去馬囉
就算跌到仆街 你計唔掂條數既咪又係買唔到
個個紙上談兵 講就兇行 做就碌撚